\part{Partie technique}

\chapter{Story Board}

\addstory{Page d'accueil}{accueil}
\addstory{Page d'inscription}{inscription}
\addstory{Page de connexion}{connexion}
\addstory{Page de compte}{compte}
\addstory{Page de validation (après inscription ou modification du compte)}{compte_valid}
\addstory{Page résultat après recherche de covoiturage}{resultat_covoiturage}
\addstory{Page de proposition de covoiturage}{proposition_covoiturage}
\addstory{Page de validation (après proposition de covoiturage)}{validation_covoiturage}
\addstory{Page de contact}{contact}
\addstory{Page d’infos pratiques}{infos}
\addstory{Page d’information sur un covoiturage}{infos_covoiturage}
\addstory{Page de participation à un covoiturage}{participation_covoiturage}

\chapter{Analyse du Story Board}

\paragraph{}
Nous nous sommes en premier lieu concentrés sur les informations importantes et utiles pour l’utilisateur. Ainsi, il y a peu de choses affichées à l’écran afin que l’utilisateur ne se sente pas assailli par l’information. De cette conception minimaliste découle un système facile à utiliser. Le menu en haut à droite présente les interactions possibles dans un ordre logique (inscription, puis connexion, enfin consultation du compte), le logo renvoie à la page d’accueil en un clic, et le bas de page présente des informations utiles et des possibilités de partage avec les réseaux sociaux. Ces spécificités se retrouvent sur chaque page du site, car elles forgent son identité. Nous avons gardé des couleurs claires, le vert notamment (rappelant l’écologie). Des fonds gris en dégradé servent à faire ressortir certaines choses.

\paragraph{}
La page d’accueil suit cette vision de conserver seulement ce qui est  pertinent, nous n’avons affublé la page d’accueil de seulement deux compartiments, ce qui sert à bien présenter les possibilités du site : participation et proposition. Il n’y a qu’à rentrer le point de départ et la destination, tout le reste viendra ensuite sur d’autres pages. C’est une interface simple et efficace présentée à l’utilisateur.

\paragraph{}
Les autres pages suivent également cette disposition allégée, ne se concentrant que sur une fonction principale. Ainsi la légèreté de la page sert déjà à mettre en avant l’information sans recourir à d’autres procédés qui risquerait de surcharger la page et de repousser l’utilisateur. Pour les pages comme la page d’information sur un covoiturage, les données essentielles sont placées sur un fond coloré (mélange de vert et de beige), elles ne sont pas mises en avant de manière agressive.

\paragraph{}
Le logo symbolise l’aspect écologique grâce à la couleur verte et aux pétales, rappelant la nature. Nous y trouvons aussi une voiture qui représente le covoiturage.

\chapter{Squelette}

\includegraphics[]{files/images/squelette.png}

\chapter{Cahier des spécifications}

\paragraph{Aspect}
Cela est visible directement sur le squelette du site. Les pages auront toutes la même structure de base incluant le logo, le menu vertical en haut à droite, un contenu et un bas de page.

\paragraph{Dimensions des pages}
Les pages n’exploiteront pas tout l’espace de l’écran, il y aura des espaces à gauche et à droite afin de garder une certaine uniformité et une tenue, pour éviter que le site s’éparpille trop.

\paragraph{Nombre de pages}
Au final, nous pourrons compter à peu près une vingtaine de pages. 

\paragraph{Couleurs utilisées}
Comme dit précédemment, des couleurs claires rappelant la nature ont été choisies pour traduire l’idée d’écologie sous-jacente au covoiturage.

\paragraph{N.B.}
Le modèle conceptuel des données, le modèle conceptuel des traitements et les autres outils de travail relevant de la partie dynamique du site n’ont pas été inclus, cette dernière n’étant pas encore officiellement entamée.
